鄭松泰：其實我是一名本土自由派

鄭松泰議員：1990 年代中到現在，香港政府只懂以新自由主義和新管理主義作為施政方針，所有經營空間都被發牌制度和註冊制度扼殺。所以，如果我是財政司司長，我會嘗試復興本地經濟。我具體告訴大家，其實我是一名本土自由派，當你們找不到甚麼派別把我歸類的話，嘗試把我作這個歸類。日後的施政報告或預算案，我當然是主張解放經濟限制，重發小販牌照。市集方面，不要辦墟市。當地方經濟重現，小販重現，市民賴以謀生的空間再現的時候，便不需要理會領展的問題。

要令香港老百姓仍留在這裏 當然這是建制派的思維 要維持社會穩定的話，便要明白香港怎樣才會穩定，主席，就是要有謀生機會。
去年的風波是一場政治風波，導致上層階級不能謀生，是他們把資金滲入香港的時候，擾亂了香港社會 ， 擾亂了政治和建制內的秩序。將要面對的問題是，當基層都變得貧窮的時候，上層階級趁勢搗亂的話，這才是香港的真正騷亂，才是香港動亂。所以，請香港特別行政區的官員好好準備，貧窮情況下的香港，才是他們將要面對的政治危機。我謹此發言。

首先，從現時的市況顯而易見，市民皆有意識想令疫症或瘟疫受控，因此皆保持社交距離及佩戴口罩。事實上，在 2 月爆發瘟疫時，我不認為功勞應歸於政府，因為政府完全沒有任何意識推出任何措施。反而，是因為香港人3 天內有九成香港人佩戴口罩而已，這是由於 SARS 慘劇所帶來的痛苦經驗所致。換言之，以今天而言，所謂"防疫有效果"，並非因為特區政府的限聚令或限商令使然，而是香港市民本身自律，是我們本身已有衞生常識。我希望大家清楚明白這點。

為何我要反對延展呢 ？ 是因為有關法例為社會帶來的負面效果已到達一個地步，甚至連商界及功能界別議員皆明顯感受到他們代表的界別所受到的壓力。首先，並非單單一兩間香港企業或小商店倒閉，而是連老牌連鎖店也要易手，而明顯是雞肋的渡輪公司同樣要出售予大陸企業。我的立場十分簡單。以本土自由主義者的角度而言，在本地經濟受侵害的一刻起，政府便應該檢視相關行政法規是否為原本已處於水深火熱的行業在一場瘟疫下火上加油。換言之，現時的限商令所帶來的政治效果，是進一步赤化香港的政治和經濟勢力......

其實本土自由派即係點？。。。

籠門

痴痴地

為何特區政府可以在沒有任何機關監察下，賦權衞生署署長任命任何公職人員在食肆內查閱食客的身份證明文件，以及賦予他們驅散集會的權力呢？這是我反對延展最核心的理由。

壟斷香港政壇的保守派，即使聲稱爭取民主普選，他們對「美好社會」（good society）的定義都是傾向維持社會現狀（status-quo）。他們和前線抗爭者有本質的分歧，前者主張體制內改革，後者則認為必須在體制外施加壓力以促成根本性的民主化。

前線抗爭者堅持在體制外尋求改變，最後卻被保守派硬生生地扯回體制內玩威權遊戲，也許是真正的孤島。

為了在這個充斥保守派的香港奪回堅守原則的自由，我們要找到彼此，建立本土自由派的部落，使自由平等的價值在香港不同的社區紮根，推動憲政民主化的發展。

忠誠反對派

鄭松泰睇Yes Minister

暗共就暗共啦撚樣

今年要推出《本土自由派：奪回堅守原則的自由》一書，是要設想香港有/沒有「普選制度」的狀況下，探討我們究竟在「守護」什麼、「香港」了了的問題（籠統地講，即係你願景中的香港為何？）。

限商令及限聚令的目的，是政府用以證明自己仍然存在，管治社會。不過，顯而易見，現在已有零星反對聲音，有不滿限聚令的人出來聚集。我只想帶出一點，便是此時此刻，限聚令的政治效果只是掩飾政權管治失敗的遮醜布。經濟蕭條、經濟衰退與人民無關，因為人民不會令自己無法做生意。人民只會為生計着想，只希望安居樂業。令市民無法做生意的，是警察；令市民無法做生意的，是食物環境衞生署人員；令市民無法做生意的，是"林鄭"政府。

在議程設定及輿論塑造下，一般群眾未能理解政治效果。政府藉限聚令及限商令抓緊大部分"離地"港人或偽道德香港人的心態他們佩戴了口罩，便以為自己有道德希望自己的生命或健康不受影響。這是大家皆同意的。不過，保障生命不受侵害，政府有最大責任。政府最初不肯封關，以致繼後實施的任何措施皆沒有立腳點，我希望大家明白這點。我並非"雞蛋裏挑骨頭"。顯而易見，"林鄭"想打好這場防疫戰，但有可能嗎？政府一開始時不肯封閉連接大陸的關口，這是注定了所有措施皆沒有 mandate(授 權 )的一步 。我之所以 反對延展，本身並非關乎措施的成效，而是由於政府存在太多矛盾，大家有目共睹。

現時的限商令及限聚令的確是未來半年甚或兩年間香港逐漸步入經濟衰退時"林鄭"在剩餘任期內的遮醜布。政府會指經濟差，是因為人們出來搞事，到商場唱歌，令商場無法做生意，將責任歸咎在他們身上。人們在商場唱歌，會傳播瘟疫嗎？為何不歸咎於毗鄰羅湖邊境的人？這是大家一直提及和關心的情況。人們在商場唱歌，警察進入商場發射胡椒噴劑驅散、打人，拉記者入廁所痛毆。凡此種種，最終令所有在席議員受到壓力，功能界別議員怨聲載道。連香港的商場皆無法支撐下去，連鎖店要變賣。餘下的問題並非我們的經濟板塊如何被蠶食，而是此時此刻，全香港人一同破壞營商自由這項最基本原則。原本的情況理應是人人平等、營商平等、消費平等的。我期望自由黨會說出這情況，怎知道最終由我說出來。他們也笑了，立即有反應。

如果我繼續發言，便會予人我是右派的感覺。香港其實不分左右，老實說，大家都是 rent seeker(尋租者)......

你係咪藍絲來架？

本土自由民主公民工民建聯革命保守派

邊有人會重投佢地，玩埋今屆好啦

所以咪出書攞錢

本土係咪姐係港獨？

本土 (香港)
自由派(隨時改立場)

當年唔係打住本土嘅旗號 連松泰都唔會當選
呢班人最大問題唔係做唔做到嘢 或者咩立場
而係呢班人真係虛偽到爆

暗共派

你老母係